立法會委任議席重臨, 特首選委會直接篩選全部立法會議員候選人

全國人大副委員長王晨在全國人大開幕禮上，就有關完善香港特別行政區選舉制度的決定草案作出說明。

王晨表示，完善香港特區選舉制度的總體思路是，以對選委會重新構建及增加賦權為核心，調整和優化選委會的規模、組成和產生辦法，繼續由選委會選出行政長官，並賦予選委會選舉產生較大比例的立法會議員，以及直接參與提名全部立法會議員候選人的新職能，通過選委會擴大香港社會均衡有序的政治參與和更廣泛的代表性，亦要建立全流程資格審查機制，形成一套符合香港實際情況，有香港特色的新民主選舉制度。

王晨說，今次完善有關制度可以只修改基本法附件一及二，不涉及修改基本法正文，中央和國家有關部門提出採取「決定加修法」的方式分步推進，第一步是全國人大作出決定，定出修改完善有關制度的基本原則與核心內容，並授權全國人大常委會修改基本法附件一及二。

王晨說，第二步是由全國人大常委會修訂基本法附件一及二，在國家層面完成修訂兩個附件後，特區將相應修改本地有關法律。

搵人backup

特首產生法如需修改由港府提案

全國人大常委今天通過《全國人民代表大會常務委員會關於附件1第7條和附件2第3條的解釋（草案）》的議案。

全國人大常委作出了以下4項解釋：

1、「2007年以後」，包括2007年。

2、「如需」修改，是指可以進行修改，也可以不進行修改。

3、是否需要進行修改，香港特別行政區行政長官應向人大常委會提出報告，由人大常委員會依照香港《基本法》第45條和第68條規定，根據香港特別行政區的實際情況和循序漸進的原則確定。修改行政長官產生辦法和立法會產生辦法及立法會法案、議案表決程式的法案及其修正案，應由香港特別行政區政府向立法會提出。

4、如果不作修改，行政長官的?生辦法仍適用附件1關於行政長官?生辦法的規定；立法會的產生辦法和法案、議案的表決程式仍適用附件2關於第3屆立法會產生辦法的規定和附件2關於法案、議案的表決程式的規定。

《基本法》附件1第7條列明，「2007年以後各任行政長官的產生辦法如需修改，須經立法會全體議員三分之二多數通過，行政長官同意，並報全國人民代表大會常務委員會批准。」

附件2第3條則列明，「2007年以後香港特別行政區立法會的產生辦法和法案、議案的表決程序，如需對本附件的規定進行修改，須經立法會全體議員三分之二多數通過，行政長官同意，並報全國人民代表大會常務委員會備案。」

使乜者
一個淫大決定乜撚柒嘢都可以推翻晒啦

我修改你個修改

附件厚撚過正文

淫大搬龍門

冇事咪基本法副乳
有事咪人大釋法
法治都變成咁，何況濕鳩基本法